#명령어


ll : 현재 디렉토리 기준으로 파일과 디렉토리를 보여준다
cd : 원하는 디텍토리로 이동(cd/ 제일 최상위로 이동)
cd~ : 홈그라운드로 이동
whoami : 내가 누군지 나온다
su - (root) 계정명 : 해당 계정으로 전환 시도
	(현재는 root에 비밀번호를 안 만들어서 로그인 안된다)
history : 지금까지 친 명령어 다 나온다
sudo passwd root : 루트에 비밀번호를 설정한다
	(관리자의 권한을 빌려서 작업을 하겠다)
	(내 비밀번호 치고 관리자 계정의 비번 만들고 2번 친다)
adduser, addgroup​ : 사용자 등록, 그룹 등록
	※ root에서 만들어야한다
deluser, delgroup : 사용자 삭제, 그룹 삭제​
nslookup : 사이트의 IP확인
ps - ef : process를 listup
	-ef는 자주 쓰는 옵션
	프로세스를 보는 명령어
ps -ef | grep ssh : ssh가 들어간 패턴이 있는 문자를 잡아서 출력하라
!OO : 가장 가까운 OO명령어를 실행하라
apt-get : 우분투 리눅스 시스템에서 프로그램을 설치하는 명령어​
netstat : 정보 출력 / 너무 많이 나와서 옵션을 추가한다
	-주로 -anpt, -nlpt 등을 많이 쓴다
ls : 디렉토리 파일을 리스트업 - 옵션으로 -al이 붙기도한다.
	la -al = ll
top : cpu 사용량
free -m: 메모리 사용량
df -h : 용량 사용
mkdir : 폴더 만들기 -p /test /test 경로사으이 파일을 다 만들어준다.
rmdir : 폴더 지우기 - 'rm -rf' 트리 구조의 안까지 다 지우겠다